N 3. Waimela kogokonna kohus sel 7. Febr. 1880. 
Koon olliwa: 
Pääkohtomees: Adam Sulg 
Kohtomees Peter Rikkand
d-o Karl Liin. 
Tulliwa ette Karli poig Jaan Peddassaar oma wöörmündri Michel Raitaliga nink wõtsewa siin seda Pallo maja perandajide wõlg raha sel 27. Jan. 1876 N 1, wasta kuus kümmend rublid (60 rubl.) tunnistawe:
Pedassaare wöörmündre: Michel Raital xxx
Pääkohtomees Adam Sulg. [allkiri]
Kohtomees Peter Rikkand. 
d-o Kali Liin
